\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry} 
\geometry{left=2cm}
\geometry{right=2cm}
\geometry{top=2cm}
\usepackage{listings}
\geometry{bottom=2cm}
\usepackage{float}
\title{\textbf{PAP.Ass07\\AKKA}}
\author{\textbf{Matteo Francia}}
\begin{document}
\maketitle
\section{Domain model}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/DomainModel.jpg}
\end{figure}
\section{Naive centralized}
\begin{itemize}
\item Non c'e' determinismo sulla sequenza dei giocatori, i quali interrogano l'oracolo in modo concorrente (la gestione sequenziale dei messaggi e' data dalla \textit{mail box} dell'oracolo;
\item L'oracolo fa partire il nuovo turno dopo avere ricevuto un totale di tentativi di \textit{guessing} pari al numero di \textit{Guesser} specificati come parametro;
\item Il messaggio di \textit{lost} e' inviato anche al giocatore che ha vinto, nonostante questo abbia terminato la computazione. 
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/naiveCentralized.jpg}
\end{figure}
\section{Centralized}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/centralized.jpg}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item E' l'oracolo a decidere il turno (e a stamparlo);
\item E' piu' semplice l'inserimento di nuovi giocatori in corso di gioco;
\item L'ordine dei giocatori non e' fondamentale;
\item Quando un giocatore vince, l'oracolo comunica agli altri che hanno perso.
\end{itemize}
\section{Token Ring}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/tokenring.jpg}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Versione di gioco piu' distribuita;
\item E' l'Oracolo ad avviare il gioco passando il primo turno;
\item E' il primo Guesser a stampare il turno;
\item Topologia della rete piu' complessa;
\item L'ordine dei giocatori e' fondamentale, ogni Guesser passa il turno al successivo (anche in caso di sconfitta);
\item Estendere il gioco a nuovi giocatori puo' essere piu' complesso, bisogna introdurre appositi protocolli per gestire la topologia della rete.
\end{itemize}
\section{Token Ring2}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/tokenring2.jpg}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Versione di gioco piu' distribuita;
\item E' l'Oracolo ad avviare il gioco passando il primo turno;
\item E' il primo Guesser a stampare il turno;
\item Topologia della rete piu' complessa;
\item L'ordine dei giocatori e' fondamentale, ogni Guesser passa il turno al successivo;
\item Quando un Guesser vince l'oracolo glielo notifica e notifica agli altri che hanno perso (il messaggio di perdita non è trasmesso dai giocatori come nella versione precedente);
\item Estendere il gioco a nuovi giocatori puo' essere piu' complesso, bisogna introdurre appositi protocolli per gestire la topologia della rete.
\end{itemize}
\section{Come eseguire}
\begin{lstlisting}[frame=single,breaklines=true]
java -cp ../libs/akka-kernel_2.11-2.3.3.jar:../libs/config-1.2.1.jar:../libs/scala-library-2.11.1.jar:../libs/akka-actor_2.11-2.3.3.jar:. pap.ass07.centralized.Main 10

java -cp ../libs/akka-kernel_2.11-2.3.3.jar:../libs/config-1.2.1.jar:../libs/scala-library-2.11.1.jar:../libs/akka-actor_2.11-2.3.3.jar:. pap.ass07.naiveCentralized.Main 10

java -cp ../libs/akka-kernel_2.11-2.3.3.jar:../libs/config-1.2.1.jar:../libs/scala-library-2.11.1.jar:../libs/akka-actor_2.11-2.3.3.jar:. pap.ass07.tokenring.Main 10

java -cp ../libs/akka-kernel_2.11-2.3.3.jar:../libs/config-1.2.1.jar:../libs/scala-library-2.11.1.jar:../libs/akka-actor_2.11-2.3.3.jar:. pap.ass07.tokenring2.Main 10
\end{lstlisting}
\end{document}